醫學常識問題，醫學撚入一入黎

點解每次打完飛機，都會好反感唔想再打多次，但過左一陣又唔會咁反感，到底點解呢？

不應期（英語：refractory period）是人類性行為中的一個概念，指男性射精過後因陰莖感覺閾限（penile sensory threshold，PST）增加而出現的對性刺激不再有發應的一段間歇時間，使男性無法完成連續多次性高潮。
男性不應期的長短因人而異，從數分鐘到數日不等。大多數人在不應期內無法勃起，許多人會產生心理上的滿足感，暫時失去對性行為的興趣。在此段時間內如有更多的性刺激，反而可能會產生不適感。射精時催產素的大量分泌被認為是男性不應期的主要原因，其分泌量會影響不應期的長短。除催產素外，催乳素也是出現不應期的原因之一，它可以抑制性興奮時會產生的多巴胺的分泌。有研究發現，能夠抑制催乳素的卡麥角林可以消除不應期，使男性能在短時間內多次射精。不過由於這種藥物會影響人體的激素分泌，有許多潛在的副作用，尚未被批准用於治療性功能障礙。
一般認為女性沒有不應期、可以達成多重性高潮，但亦有研究認為女性與男性一樣會有不應期。

Source: